
% \documentclass[dvips,11pt,xcolor=dvipsnames,compress]{beamer}
\documentclass[10pt,compress]{beamer}



\usepackage{../defs/BITLectures.Layout}
\usepackage{../defs/BITLectures.Defs}
\usepackage{../defs/aczajka}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{arydshln}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{multimedia}
\usepackage{movie15}
%\usepackage{times}
% logo dla tych slajdów
% \logo{%\includegraphics[height=13mm]{graphics-eps/znak-PW-nowy.eps}}

\def\BITLecTitle{\bf }
\def\BITLecDate{}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
% formatowanie slajdów na bazie definicji
\title[\BITAlt]{\BITMain}
\subtitle[\BITLecTitle]{\BITLecTitle}
\author[\BITLecTitle]{\BITLecAuthor}
\institute[\BITLecInstitute]{\BITLecInstitute}

\date[\BITLecSemester]{\BITLecSemester}

% This is only inserted into the PDF information catalog. 
% Can be left out.
\subject{\BITMain}

% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
%\AtBeginSubsection[]
%{
%  \begin{frame}<beamer>
%    \frametitle{Plan}
%    \tableofcontents[currentsubsection]
%  \end{frame}
%}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 
%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\definecolor{darkgreen}{RGB}{0,128,0}

\begin{document}

\usefoottemplate{\vbox{\vskip-5pt \hfill slide \insertframenumber~of~\inserttotalframenumber}}


%----------------------------FRAME--------------------------------------------------
\begin{frame}
  \titlepage
   
\end{frame}


\section{Wprowadzenie}

%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Biometria na urządzenia mobilne}}


\begin{itemize}
\item 2007 - Toshiba Portege G500 - pierwszy telefon z rozwiązaniem biometrycznym
\item 2013 - czujnik odcisków palców - iPhone 5s 
\item obecnie - ponad 700 urządzeń mobilnych wykorzystujących biometrię:
	\begin{itemize}
	\item odciski palców - np. iPhone, Huawei, Xiaomi
		\item tęczówki - np. Samsung Galaxy S8, Microsoft Lumia 950 lub Fujitsu Arrows NX F -04G
		\item  twarz -  Apple iPhone X Face ID
	\end{itemize}
	
\item metoda zabezpieczania  aktywów finansowych w mobilnych systemach płatności -  Apple Pay, Android Pay  lub Samsung Pay. 
% Apple Pay stanowi ponad 90%  płatności w USA, a zatem można go uznać za wdrożenie biometrii na szeroką skalę w finansach (stan na sierpień 2017 r.).	
%\item tożsamość elektroniczna -  Estonia - identyfikacja tożsamości, głosowania w wyborach przez internet, realizacja usług bankowych i recept w aptekach, rozliczanie się z fiskusem, kodowanie biletów komunikacji miejskiej  w miastach

\end{itemize}


%\movie[width=4cm,height=2cm,poster]{}{video/Face_ID_1_3.mp4.mp4}


%Położenie nacisku na wdrażanie uwierzytelniania biometrycznego na urządzeniach mobilnych w ostatnich latach doprowadziło do niemal powszechnej obecności biometrii w naszym codziennym życiu. 
%Przyspieszanie rozwoju w tej dziedzinie rozpoczęło się od czujnika odcisków palców iPhone'a 5s w 2013 roku. Od tego czasu ponad 700 urządzeń mobilnych obsługuje ten rodzaj uwierzytelniania, przy coraz większej liczbie producentów wykorzystujących inne cechy biometryczne, takie jak tęczówki w Samsung Galaxy S8 [2], Microsoft Lumia 950 [3] lub Fujitsu Arrows NX F -04G [4], a ostatnio także w 3D z twarzą Apple iPhone X Face ID [5]. Na dzień dzisiejszy uwierzytelnianie biometryczne jest używane w tych urządzeniach nie tylko do odblokowania telefonu lub tabletu, ale także jako metoda zabezpieczania naszych aktywów finansowych w mobilnych systemach płatności, takich jak Apple Pay [6], Android Pay [7] lub Samsung Pay [8]. Sam Apple Pay stanowi ponad 90% bezkonkurencyjnych płatności w USA, a zatem można go uznać za wdrożenie biometrii na szeroką skalę w finansach (stan na sierpień 2017 r.).

%Niektóre kraje stosują nawet dokumenty mobilne jako sposób dostarczania dokumentów tożsamości swoim obywatelom, z godnym uwagi przykładem Estonii i jej implementacją tożsamości elektronicznej [9]. Ponad 98% obywateli Estonii jest zapisanych i aktywnie używa ich e-tożsamości do podpisywania online, logowania bankowego, podróży zagranicznych, ubezpieczenia zdrowotnego i recept, dokumentacji medycznej, głosowania, roszczeń podatkowych i innych. Przy takim stopniu polegania na tożsamości mobilnej kluczowe są bezpieczne i wygodne metody uwierzytelniania, stąd rosnące ostatnio zainteresowanie uwierzytelnianiem biometrycznym dla aplikacji mobilnych.
% Przy tak dużym potencjale rynkowym, w połączeniu z mobilnymi wdrożeniami biomedycznymi, które wykraczają poza rozpoznawanie odcisków palców, można przewidzieć wiele nowych wyzwań badawczych, takich jak:
%[EB]
%ntro z Artykułu + prezentacja z Festiwalu
\end{frame}
%----------------------FRAME--------------------------------------
\begin{frame}{\large{Przykłady zastosowań rozwiązań biometrycznych na urządzeniach mobilnych}}

\begin{itemize}
	\item Odcisk - Touch ID
	\item Twarz - Face ID
	\item Oczy - EyePrint
	\item Odcisk - żywotność
	\item Tęczówka - żywotność
\end{itemize}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/Touch_ID.mp4}

%\movie[width=8cm,poster,autostart]{}{video/Touch_ID.mp4}
\end{frame}
%--------------------------------------------------------------------
%----------------------FRAME--------------------------------------
%\begin{frame}{\large{Twarz - Face ID}}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/Face_ID_1_3.mp4}
%
%\end{frame}
%%--------------------------------------------------------------------
%----------------------FRAME--------------------------------------
%\begin{frame}{\large{ Twarz - Face ID}}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/Face_ID_4.mp4}
%
%\end{frame}
%--------------------------------------------------------------------
%----------------------FRAME--------------------------------------
%\begin{frame}{\large{Tęczówka - Iris Scan}}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/Eyeprint_ID.mp4}
%
%\end{frame}
%--------------------------------------------------------------------
%----------------------FRAME--------------------------------------
%\begin{frame}{\large{Odcisk - żywotność}}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/fingerprint_LD.mp4}
%
%\end{frame}
%--------------------------------------------------------------------
%----------------------FRAME--------------------------------------
%\begin{frame}{\large{Tęczówka - żywotność}}
%\includemovie[poster,autostart,loop, showcontrols=true]{0.7\textwidth}{0.7\textheight}{video/Iris_LD.mp4}
%
%\end{frame}
%--------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME-----------------------
\begin{frame}{\large{Cele}}

Kluczowym celem prowdzonych działań bylo stworzenie unikatowej bazy danych, która wyróżnia się:
\begin{itemize}
	\item liczbą charakterystyk %- multimodalność
	\item urządzeniami pomiarowymi %- urządzenia mobilne
	\item scenariuszem poiarowym % - trzy sesje, duzo danych, ciekawy scenariusz
\end{itemize}

\vskip0.2cm

\justify Baza ta umożliwi wykonanie badań nad metodami rozpoznawania tożsamości na urządzeniach mobilnych.
%[KR]
%Wniosek + Artykuł
%\justify Kluczowym celem projektu było stworzenie multimodalnej mobilnej bazy danych, która zawiera liczne charakterystyki biometryczne pobierane za pomocą urządzeń przenośnych. W bazie znajdują się: {\bf nagrania głosu}, {\bf podpisy}, {\bf zdjęcia twarzy (termiczne i tradycyjne)}, {\bf zdjęcia tęczówki}, {\bf zdjęcia dłoni (termiczne i tradycyjne)}. Wszystkie próbki pobrane zostały przy użyciu {\bf urządzeń mobilnych} w kilku sesjach pomiarowych oddalonych w czasie. Baza ta umożliwi wykonanie badań nad metodami rozpoznawania tożsamości na urządzeniach mobilnych.


\end{frame}

%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\section{MobiBits}
\begin{frame}{\large{Mobibits}}

\begin{table}[h!]
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
%\vskip0.05cm
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}m{0.3\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.35\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.3\linewidth}} 
\hline

\textit {Telefon}  &  \textit{Cechy}  &  \textit{Modalności} \\

\hline

{ Huawei Mate S} & czujnik nacisku \linebreak duży ekran ($5.5$ cala) & {\bf podpis}\\
& dobry tylny aparat ($13$ megapikseli, f/2.0) & {\bf zdjęcia oczu i dłoni}\\
{ Huawei P9 Lite} & średnie parametry \linebreak średnia cena & {\bf nagrania głosowe}\\
{ CAT s60} & wbudowana kamera termowizyjna (rozdzielczość $80 \times 60$ pikseli, zakres odbieranych fal $8-14 \mu m$)& {\bf zdjęcia twarzy i dłoni} \linebreak (zdjęcia w świetle widzialnym i termiczne)\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Zestawienie wykorzystywanych urządzeń mobilnych do pobierania określonych modalności}
\label {Tab:telefonyModalnosci}
\end{table}

\end{frame}
%----------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------

\begin{frame}{\large{Aplikacje do akwizycji danych - Nagrania głosu}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./graphics/voice_apk.png}

\label{thermal_apk}
\end{figure}



\end{frame}

%----------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Aplikacje do akwizycji danych - Podpis odręczny}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.75\linewidth]{./graphics/sig_apk.png}

\label{thermal_apk}
\end{figure}



\end{frame}

%----------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------

\begin{frame}{\large{Aplikacje do akwizycji danych - Zdjęcia dłoni i twarzy}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./graphics/termika_ekrany_glowne.png}

\label{thermal_apk}
\end{figure}

\vskip-0.5cm
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./graphics/termika_ekran_kamery.png}

\label{thermal_apk}
\end{figure}

\end{frame}

%----------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Prezentacja stanowiska}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{./graphics/stanowisko}
\caption{Zdjęcie stanowiska do pobierania danych.}
\label{stanowisko}
\end{figure}

\end{frame}
%----------------------------FRAME------------------------------
\begin{frame}{\large{Mobibits - Nagrania głosu}}

Pomiar odbył się w {\bf trzech} sesjach:
\begin{itemize}
\item {\bf sesja 1. {\it swobodna} } - nagrania {\it mowy swobodnej} o różnej długości, każda z osób udzielała ośmiu odpowiedzi na wcześniej przedstawione pytania.

\item {\bf sesja 2. {\it czytelnicza}} - nagrania {\it tekstu czytanego}, sesja polegała na odczytywaniu $4-5$ fragmentów baśni pt. {\it ,,Dziewczynka z zapałkami''}, od 15 do 30 sekund.

\item {\bf sesja 3.} podzielona na dwie części: 

	a) {\it rejestracyjna} - nagrania przedstawiające odpowiedzi na pięć pytań dotyczących przyjętej fałszywej tożsamości - imię i nazwisko, numer karty kredytowej, adres zamieszkania, numer PESEL.\\

	b) {\it testowa} - nagrania mowy swobodnej, będące odpowiedziami na osiem pytań o znanej  treści - od 4 do 12 sekund.
\end{itemize}
\vskip-0.2cm
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{./graphics/voice.png}
\vskip-0.2cm
%\caption{Wizualizacja nagrania głosu jednej osoby.} 
\label{voice_images}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Mobibits - Podpisy odręczne on-line}}

Baza zawiera następujące charakterystyki podpisu odręcznego:
\begin{itemize}
\item wartości na osi $X$
\item wartości na osi $Y$
\item wartości nacisku w danym punkcie $P(x,y)$
\end{itemize}

Dane zostały zebrane w {\bf trzech sesjach pomiarowych}. Pierwsza sesja składała się z {\bf dwóch podejść pomiarowych}, podczas których każda z osób złożyła po {\bf 10 podpisów}. Dwie kolejne sesje zawierają {\bf 10 podpisów własnych} zebranych podczas jednego podejścia pomiarowego. Dodatkowo dla każdej z osób wykonanych zostało {\bf 20 fałszerstw zaawansowanych} ($5$ podpisów $\times$ $4$ fałszerzy). 
\vskip-0.2cm
\newpage
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{./graphics/podpisy_2.png}
%\caption{Wizualizacja podpisu jednej osoby - wykresy dwóch parametrów $y(x)$.}
\label{signature_images}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Mobibits - Zdjęcia twarzy}}

Zdjęcia twarzy zostały pobrane w {\bf trzech sesjach pomiarowych}. Rejestrowano twarz w sześciu pozycjach, uzyskując zdjęcia: {\bf frontalne}, {\bf półprofilowe lewe}, {\bf  półprofilowe prawe}, {\bf  profilowe lewe}, {\bf  profilowe prawe} oraz zdjęcie typu \textbf{\textit{selfie}}. Każde ustawienie twarzy zostało sfotografowane przynajmniej dwukrotnie. Zdjęcia twarzy zostały wykonane w {\bf świetle widzialnym} oraz posiadają odpowiadającą im {\bf macierz temperatur}, przedstawiającą rozkład ciepła twarzy.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{./graphics/faces.png}
%\caption{Zdjęcie twarzy jednej osoby pobrane dla różnych ustawień twarzy. {\bf Pierwszy rząd:} zdjęcia w świetle widzialnym. {\bf Drugi rząd:} zdjęcie termiczne (interpretacja kolorystyczna)}
\label{face_images}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Mobibits - Zdjęcia oczu}}

%Zdjęcia oczu zostały zebrane tylnym aparatem telefonu w {\bf trzech sesjach} pomiarowych ($3120\times 4160$ pikseli). Sesja pierwsza zawiera po {\bf 5} zdjęć dobrej jakości dla każdego oka, wykonanych z bliska (odległość telefon - oko $d_{me}$  wynosiła około $10 cm$) z wykorzystaniem {\bf lampy błyskowej}. Druga sesja zawiera po {\bf 5} zdjęć twarzy dla każdej osoby z wyostrzeniem obszaru oczu bez użycia lampy ($d_{me}\simeq 20$ cm). Ostatnia sesja zawiera po {\bf 3} zdjęcia analogiczne do tych z sesji drugiej dla trzech ustawień aparatu względem twarzy: {\bf A} - frontalnie, $d_{me}\simeq 20$ cm, {\bf B} - frontalnie, $d_{me}\simeq 30$ cm, {\bf C} - z góry (kąt nachylenia $\simeq 45^o$), $d_{me}\simeq 20 cm$, bez lampy błyskowej ze zwiększonym oświetleniem ({\bf 1}) oraz z wykorzystaniem lampy błyskowej ({\bf 2}).
Zdjęcia oczu zostały zebrane tylnym aparatem telefonu w {\bf trzech sesjach} pomiarowych ($3120\times 4160$ pikseli). 
\begin{itemize}
\item {\bf Sesja 1} - po {\bf 5} zdjęć dobrej jakości, odległość telefon - oko $d_{me}$  wynosiła około $10 cm$) z wykorzystaniem {\bf lampy błyskowej}
\item {\bf Sesja 2} -  po {\bf 5} zdjęć twarzy dla każdej osoby z wyostrzeniem obszaru oczu bez użycia lampy ($d_{me}\simeq 20$ cm)
\item {\bf Sesja 3} - po {\bf 3} zdjęcia dla różnych ustawień twarzy,  {\bf 1} - bez lampy błyskowej ze zwiększonym oświetleniem,  {\bf 2} z wykorzystaniem lampy błyskowej
\end{itemize} 




\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{./graphics/eyes.png}
%\caption{Krzywe ROC dla poszczególnych modalności.}
\label{stanowisko}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Mobibits - Zdjęcia dłoni}}

\begin{table}[h!]
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}m{0.45\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.55\linewidth}} 

Zdjęcia dłoni - {\bf termiczne} i słabej jakości {\bf w świetle widzialnym} zostały zebrane w trzech sesjach:

\begin{itemize}
\item obie dłonie: lewa i prawa
\item obie strony: wewnętrzna i grzbietowa
\item ułożenie dowolne i pozycjonowane 
\item różne warunki: bez przygotowania, po ogrzaniu, po ochłodzeniu
\end{itemize}

%Dodatkowa sesja - aparat fotograficzny w telefonie z lampą błyskową


&
\centering
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{./graphics/hands.png}\\
%\caption{Krzywe ROC dla poszczególnych modalności.}
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Porównanie baz}}

\begin{table}[h!]
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
%\vskip0.05cm
%\centering
\scriptsize%\footnotesize
\begin{tabular}{>{\raggedright\arraybackslash}m{0.135\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.18\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.18\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.18\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}m{0.18\linewidth}} 
\hline

\textit {}  &  \textit{MobiBits} &  \textit{MobBIO} &  \textit{MBMA} &  \textit{BioSecure} \\

\hline
{\bf liczba osób} & 54 & 105 & 100 & 713\\
{\bf liczba sesja} & 3 & 1 & 2 & 2\\
{\bf urządzenia pomiarowe} & Huawei Mate S \linebreak  Huawei P9 Lite \linebreak CAT S60& Asus Transformer Pad TF 300& iPhone 4s \linebreak Galaxy S2 \linebreak iPad 2 \linebreak Motorola Xoom & Samsung Q1 \linebreak Philips SPC900NC Webcam \linebreak HP iPAQ hx2790 PDA\\
{\bf modalności} & {{\bf podpis}  \linebreak {\bf nagrania głosowe}  \linebreak {\bf zdjęcia twarzy}   \linebreak {\bf zdjęcia oczu} \linebreak {\bf zdjęcia dłoni}}  & {\bf nagrania głosowe} \linebreak {\bf zdjęcia twarzy} \linebreak {\bf zdjęcia oczu} & {\bf nagrania głosowe} \linebreak {\bf podpisy} \linebreak {\bf zdjęcia twarzy}  & {\bf nagrania głosowe} \linebreak {\bf podpisy} \linebreak {\bf zdjęcia twarzy} \linebreak {\bf odciski palców } \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Porównanie multimodalnych baz danych pobieranych urządzeniami mobilnymi}
\label {harmonogram}
\end{table}

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
\section{Badania}
\begin{frame}{\large{Wykorzystywane narzędzia}}

\begin{itemize}
	\item Rozpoznawanie tęczówek - {\bf IriCore} - biblioteki rozpoznawania tęczówek dostarczane przez firmę IriTech zawierające algorytmy segmntacji danych i ekstrakcji cech.
	\item Rozpoznawanie twarzy - {\bf VeriLook} - oprogramowanie oferowane przez firmę Neurotechnology do rozpoznawania twarzy bazujące na głębokich sieciach neuronowych
	\item Rozpoznawanie głosu - rozwiązanie oparte na metodzie \textbf{PLDA/\textit{i}-wektor}
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Scenariusz eksperymentów}}

\begin{itemize}
\item rejestracja
	\begin{itemize}
	\item wskaźnik niepowodzenia rejestracji (ang. {\it failure-to-enroll}, FTE)
	\item wybór danych referencyjnych
	\end{itemize}
\item dziesięciokrotne losowanie zbiorów testowych



\item wskaźniki skuteczności metod biometrycznych:
	\begin{itemize}
	\item {\bf weryfikacja}\\% WERYFIKACJA\\
	\vskip0.05cm
	- krzywa ROC  (ang. {\it Receiver Operating Characteristic}, ROC)\\
	- wskaźnik błędu zrównoważonego (ang. {\it Equal Error Rate}, EER)\\
	
	\vskip0.1cm
	
	\item {\bf identyfikacja} \\
	\vskip0.05cm	
	- prawdopodobieństwo prawidłowego zaklasyfikowania próbki testowej do właściwej klasy w pierwszej podpowiedzi systemu ({\it rank-1})
	\end{itemize}
\end{itemize}
%\begin{itemize}
%\item dziesięciokrotne losowanie zbiorów testowych:
%
%\item wskaźnik niepowodzenia rejestracji (ang. {\it failure-to-enroll}, FTE)
%
%\item wskaźniki skuteczności metod biometrycznych:
%	\begin{itemize}
%	\item {\bf weryfikacja}\\% WERYFIKACJA\\
%	\vskip0.05cm
%	- krzywa ROC  (ang. {\it Receiver Operating Characteristic}, ROC)\\
%	- wskaźnik błędu zrównoważonego (ang. {\it Equal Error Rate}, EER)\\
%	
%	\vskip0.1cm
%	
%	\item {\bf identyfikacja} \\
%	\vskip0.05cm	
%	- prawdopodobieństwo prawidłowego zaklasyfikowania próbki testowej do właściwej klasy w pierwszej podpowiedzi systemu ({\it rank-1})
%	\end{itemize}
%\end{itemize}

\end{frame}

%----------------------------FRAME------------------------------

\begin{frame}{\large{Wyniki}}
\begin{table}[ht!]
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{0.15\linewidth}>{\centering\arraybackslash}m{0.1\linewidth}>{\centering\arraybackslash}m{0.1\linewidth}>{\centering\arraybackslash}m{0.1\linewidth}||>{\centering\arraybackslash}m{0.18\linewidth}>{\centering\arraybackslash}m{0.18\linewidth}}

{\bf Modalności} & {\bf klasy} & {\bf próbki} & { \bf FTE} & {\bf EER} & {\bf RANK 1} \\
\hline\hline
{\bf LEFT IRIS} & \multirow{ 2}{*}{49}  & \multirow{ 2}{*}{3104} & \multirow{ 2}{*}{12.79\%} & 1.50\%$\pm$1.14\%  & 98.52\%$\pm$2.15\%\\
{\bf RIGHT IRIS} & & & & 2.27\%$\pm$1.82\% & 97.91\%$\pm$1.72\%\\

{\bf FACE} & 51 & 1231 & 42.62\% & 0.87\%$\pm$0.94\% & 97.65\%$\pm$2.03\% \\

{\bf VOICE}& 51 & 1220 & 0.00\% & 10.03\%$\pm$1.77\% & 52.50\%$\pm$4.79\% \\\hline
\end{tabular}
\vskip1mm
%\caption{Equal error rates and Rank-1 probabilities for all considered biometric\\ characteristics and fusion models.}
\label{rank1}
\end{table}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME----------------------------------------------------
%----------------------------FRAME------------------------------
\begin{frame}{\large{Wyniki}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{./graphics/ROC_modality.png}
%\caption{Krzywe ROC dla poszczególnych modalności.}
\label{stanowisko}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------

%\begin{frame}{\large{Łączenie wyników}}
%\justify
%{\bf Metoda regresji logistycznej} -- wyniki porównań otrzymane dla poszczególnych modalności biometrycznych zostały połączone metodą regresji logistycznej. Wybrano ten sposób łączenia wyników ze względu na jego dużą skuteczność wykazaną w artykule {\it Studies of Biometric Fusion Appendix C Evaluation of Selected Biometric Fusion Techniques} \cite{LOGIT}. Stworzono i wygenerowano {\bf cztery modele}, wykorzystujące następujące charakterystyki biometryczne:
%\begin{itemize}
%	\item głos połączony z twarzą (VF),
%	\item głos połączony z tęczówkami oczu (VI),
%	\item tęczówki oczu połączone z twarzą (IF),
%	\item model łączący twarz, tęczówki oczu i głos (VIF).
%\end{itemize} 
%\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\large{Łączenie wyników - metoda regresji logistycznej}}
\begin{table}[ht!]
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{0.28\linewidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.3\linewidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.3\linewidth}} 
{\bf Characteristic} & {\bf EER} & {\bf RANK 1} \\
\hline\hline
{\bf LEFT IRIS} & 1.50\% $\pm$ 1.14\% & 98.52\% $\pm$ 2.15\%\\
{\bf RIGHT IRIS} & 2.27\% $\pm$ 1.82\% & 97.91\% $\pm$ 1.72\%\\
{\bf FACE} & 0.87\% $\pm$ 0.94\% & 97.65\% $\pm$ 2.03\% \\
{\bf VOICE}& 10.03\% $\pm$ 1.77\% & 52.50\% $\pm$ 4.79\% \\\hline
{\bf VF fusion} & 1.06\% $\pm$ 1.11\% & 98.75\% $\pm$ 1.46\%\\
{\bf VI fusion} & 1.01\% $\pm$ 1.35\% & 99.23\% $\pm$ 1.73\%\\
{\bf IF fusion} & {\bf 0.17\% $\pm$ 0.01\% }& {\bf 100.00\% $\pm$ 0.00\%}\\
{\bf VIF fusion} & 0.19\% $\pm$ 0.45\% & 99.74\% $\pm$ 0.81\%\\\hline
\end{tabular}
\vskip1mm
\caption{Equal error rates and Rank-1 probabilities for all considered biometric\\ characteristics and fusion models.}
\label{rank1}
\end{table}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------------------
%----------------------------FRAME------------------------------
\begin{frame}{\large{Wyniki}}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{./graphics/ROC_modality_fus.png}
%\caption{Krzywe ROC dla poszczególnych modalności.}
\label{stanowisko}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------------------------




\section{Wnioski}
\begin{frame}{\large{Wnioski końcowe}}

\begin{itemize}
\item dane gorszej jakości, zebrane urządzeniami mobilnymi osiągają  wartość FTE około $50\%$ dla zdjęć twarzy oraz około $12\%$ dla zdjęć tęczówki,

\begin{itemize}

\item wysoka wartość FTE w przypadku zdjęć twarzy może wynikać z niskiej jakości zdjęć oraz z dużej liczby zdjęć profilowych i półprofilowych,

\item w przypadku zdjęć tęczówki problemy z utworzeniem wzorca mogą wynikać z tego, że zdjęcia nie zostały wykonane w świetle podczerwonym. Innymi problemami mogą być rzęsy, zmrużone oczy, zdjęcia o niewystarczającej ostrości,
\end{itemize}
\item komercyjne metody rozpoznawania tożsamości bazujące na danych pobranych telefonami komórkowymi pozwalają uzyskać wskaźnik błędu zrównoważonego poniżej {\bf 1\%} oraz poprawność identyfikacji w pierwszej podpowiedzi równą {\bf 100\%}.

\end{itemize}
\end{frame}

%----------------------------

\begin{frame}
  \titlepage
   
\end{frame}



\end{document}